# Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

Це технологія, що дозволяє веб-сторінкам взаємодіяти з сервером асинхронно, без необхідності перезавантажувати всю сторінку. Основна перевага AJAX полягає в тому, що він дозволяє веб-сторінкам виконувати запити до сервера асинхронно, тобто без необхідності чекати на відповідь перед відображенням результату на сторінці. Це створює більш плавне та ефективне взаємодію між користувачем і веб-додатком.
